阿基諾在2010年競選總統時接受《時代》雜誌採訪時表示，他的父母給他灌輸了“為生活中生活更少的人、為無權者拿起棍棒”的願望。 菲律賓總統貝尼尼奧·阿基諾三世，曾與腐敗和中國的領土主張作鬥爭，於2021年6月24日去世，享年61歲 
 蓋茲是一個社交媒體的多產用戶，他是那種時而用它開玩笑，時而用它當棍棒的社交媒體用戶。 《華盛頓郵報》於2021年3月31日解釋了馬特·蓋茲的指控 
 這個問題正被用作攻擊民主黨人的棍棒，這一點並不微妙。 一個簡單的故事揭示了福克斯新聞對它是什麼的蘇斯式痴迷 
 以高強制性判決作為棍棒，檢察官普遍以可能導致數年監禁的嚴厲指控威脅被告。 一名受夠了的法官譴責美國法律體系的不平等|邁克爾·伯利安| 2021年2月19日|華盛頓郵報 
 不管怎樣，這根棍棒是用來讓這個被我們稱為標記的人覺得他能在這裡是幸運的，實際上它在起作用因為他顯然對自己可能在的地方感到很糟糕。 當你的妻子說她和喬治·克魯尼睡過時，這意味著什麼 
 你有成名的特權卻拿它當棍棒? 加拿大顛覆性的馬甲木偶:襪子愛德不怕說任何話|索拉雅·羅伯茨| 2014年11月13日|每日野獸 
 州長哈維爾·杜阿爾特(Javier Duarte)的發言人吉娜·多明格斯(Gina Dominguez)和他對當地媒體的抨擊僅僅三天後就辭職了。 墨西哥記者公開談論記者謀殺案|Jason McGahan | 2014年6月17日|DAILY BEAST 
 工人和老闆之間瘋狂的、令人厭惡的、巨大的工資差距一直被勞工組織用作棍棒。 美國證券交易委員會不能讓首席執行官關心他們的員工|丹尼爾·格羅斯| 2013年9月19日|每日野獸 
 他們只是想要任何能找到的棍子來敲打奧巴馬的腦袋，所以斯諾登目前符合他們的目的。 斯諾登與右翼|邁克爾·托馬斯基| 2013年6月10日|每日野獸 
 奧巴馬總統用來打擊眾議院共和黨人的大棒，正是他們自己放在他手裡的大棒。 大衛·弗拉姆2013年4月25日每日野獸 
 我們就是這樣輸掉了這場戰鬥的:——因為如果雙方從來沒有見過面，那肯定不會有一方用棍棒打另一方。 赫克瑟姆戰役; |喬治·科爾曼 
 上流社會的人一般有漂亮的手槍或大刀，其他人則有一根結實的棍棒。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆 
 在他身後的一所房子的屋頂上，我們看到一個人拿著一根長棍子朝猴子揮舞。 大象卡莉|丹·戈帕爾·穆克吉 
 他仍然帶著他的手杖，但他已經用不著它了，只能用一隻手握著它，更像是一根棍子，而不是一根手杖。 宿敵隊|Ruel Perley Smith 
 我要完成一項偉大的正義之舉用我的棍棒打爆你的腦袋就像落入陷阱的狼一樣。 《朝聖者的貝殼》或者《採石人費根》歐格尼·蘇